保良局訓練營導師亮刀辱英華仔 挑釁學生：「唔滿意呀？咪佔中囉！」

【本報訊】曾被批訓練手法嚴苛的保良局領袖紀律訓練營再添爭議。英華書院學生揭發，有導師對學生亮出軍刀要求割爛班旗，遭學生拒絕，雙方持刀糾纏；導師又在營中開腔撐國民教育，有保良局高層人員更以「唔滿意呀？咪佔中囉！」挑釁學生。該校有學生去年拒絕出席，卻遭校方以退學脅迫參加。事件曝光後，英華昨煞停原定本周三舉行的訓練營活動。

「唔滿意呀？咪佔中囉」

英華書院學生王樂行向《蘋果》憶述，2015年參加中四訓練營，全班約25人未能按梁姓導師要求，限時攀上三米高木牆，導師問責時不滿學生態度欠積極，遂「一手扯佢（學生）埋身，呼呼喝喝，要佢踩爛班旗」。

王樂行解釋，「班旗」是同學入營時自製的精神象徵物，毀旗等同侮辱。當時同學拒絕毀旗令梁導師更不滿。梁從褲袋取出一把軍刀，強塞到另一同學手中，要求割爛班旗，同學拒絕並將刀收到背後，雙方拉扯糾纏數分鐘，終由另一導師介入調停，無人受傷。

王去年因留級須再入訓練營，事前向校方報告事件，但校方調查時忽略糾纏經過，指導師僅「持刀訓話，用嚟激勵學生突破自我」。有學生去年感不安拒出席，原獲准回校自習，校方卻「畀埋的士錢叫佢即刻去」，又聲言「上面有退學信，你唔去就即刻上去簽」，同學最終就範。王續指，今年校方在中四生入營前指王散播謠言煽動學生與校對立，王遂在網上寫公開信揭發事件。

王續指，訓練營向學生灌輸個人政治意識，上述梁姓導師曾說：「個個國家都有國民教育，國民教育有咩問題？」；保良局盧姓總監對未能完成任務的學生說「唔滿意呀？咪佔中囉！」，又斥學生「少少壓力都受唔到」。

有曾參與保良局訓練營的中學教師向《蘋果》透露，見過有導師要求學生撕班旗，相信是嘗試激發學生鬥志，惟他指不應強迫學生持刀割班旗，「教育有大原則，係要確保學生嘅生命安全」；訓練營僅屬課外活動，「就算係學校課程，唔出席都只係曠課，曠課都唔使退學」，質疑校方要求不合理。

英華書院昨發網站告示，稱近日不少同學對訓練營有不同看法，訓練營也未達預期成效，「決定延期舉行相關活動及重新招標，另覓合作機構」。保良局表示尊重校方決定，但過往未收過該校投訴。教育局稱接觸校方，將跟進及適切支援。

個導師叫咩名呀，有冇手足起底

人身攻擊毀學生自信心

【本報訊】據保良局領袖紀律訓練營網頁介紹指，課程以經驗式學習為主導，內容包括個人成長、領袖培訓、紀律訓練等。英華書院學生王樂行說，兩次入營經驗所得，課程多為「先破後立」，以喝罵等方法打擊學生信心，再製造任務成功的幻象，讓同學重建自信、相信團結。
保良局網站稱，保良局屬下中小學全面推行此訓練營，成效獲認同，故於2010年起推廣其他學校，至今師生參與人次高達6萬。

王樂行說，營內導師多以難聽如「爛泥扶唔上壁」等說話喝罵學生，又會給予難以完成的限時任務，自製挫折打擊自信，甚至取笑同學「細眼、瞓醒未」、「肥仔、使唔使叫全級評價吓你身形」等人身攻擊，或要同學為老師「揼骨」才有分加，低分要罰。
訓練營又喜以體能訓練作懲罰，王曾因班級得分最低，全班一同受罰，導師徹夜訓話加上操體能連續兩小時，至午夜才能休息。他認為「同學對學校歸屬感、團結，唔需要靠外人指罵、挑釁嚟建立」。
■記者馬志剛

成功咗

第一篇報導條link

推到保良局訓練營仆街

有冇老婆仔女架 咁燥
有合理懷疑佢屋企有發生過家暴 有冇人有多啲資料？

D垃圾90後唔挨得又唔鬧得

咪又係d洗腦營

笑左 當時中六轉校 要參加呢個營 做唔到唔知咩任務又要人跪 d人又係度喊晒咁求d導師

混漲到極點
推撚到理垃圾仆街

呢單野一定要撐班𡃁仔，等佢地知道據理力爭去反抗強權係會得到支持，唔可以令佢地咁細個就對強權屈服

加油

呢d導師接受過咩認可既訓練/擁有咩資歷

萬一當中有d學生心理有問題或者有情緒病
呢班人有能力處理到?

個e 00後黎 呀叔返屋企用下手指數下啦

根本係傳銷洗腦課程變種

班導師一定係藍屍

其實本身就利益輸送嘅嘢嚟

爆左個post真係有人咁講 話你地班00後返工就知呢啲小兒科

好彩個陣冇依d on 9野

今時今日重同你班契弟慢慢佔中 ？

又係呢d垃圾camp

有感呢單嘢會發酵到變重大醜聞

撐呀 而家d 00後郁d就跳樓
抗逆力低到喊
屌你呢d閪營都頂唔到
第時點頂腦細同職場是非果種壓力呀

就係因為上一代問得佢太多 又幫佢地做得太多 佢地先會咁軟弱
屌 而家咁樣既營又屌又上報
以前90後果班都好多都去過軍訓啦
果陣比人屌比人罰咪又係無事
仲可以團結到班同學添

其實香港真係要搞下軍訓磨下班00後
可惜共產黨實唔想搞到00後硬起來

原來打擊自信要講政治
點解要講國民教育同佔中
唔俾有學生係藍絲？你越講佢越high越有自信

pish

香港6,7,80後邊有呢D偽軍訓？呢幾代人又係咪好軟弱？
根本成套嘢違背晒教育理論，學校D老師讀教育嗰時有冇話呢種教學方法係正確？

最後都係話係學生個人問題架啦
你有冇見過學生有事 學校孭飛架?

00後緊係垃圾

又話咩唔好將政治帶入校園 晒撚氣喇你班畜牲

訓練營梁SIR喎，讀過保良都識

上一代有撚咩。

60 70 後當時環境較惡劣，唔駛軍訓都會要求學生同小朋友解難、獨立處事能力同埋應付日常所需
而家生活富裕 好多事要保護孩子 又幫佢決定晒 幫佢做埋 搞到班細路抗逆力低晒
著鞋都要老豆老母幫埋 著唔到就起到喊 喊又要安撫 又幫佢著埋鞋 大把呢d老豆老母啦而家

點解呢d訓練營有市場 以前無
就係因為個環境唔同左 令呢類強硬派訓練營上到位
製造返以前上一代甚至幾代人既逆境出黎比而家班後生嘆下
而唔係60 70後無軍訓都ok所以而家無軍訓都ok

仲有其實有咩教育理論係岩？
教育係教知識 但而家社會有提倡點做人咩？
自我增值都係講知識增值技能增值 升中又簡band123英中 個大氣候都唔係講道德同埋價值觀 點搞？
香港buy西方教育理論 但亞洲人咁多競爭 香港人又錢字行先 個個要上位 做廚做保安做水電分分鐘比親戚笑 仲講咩做人？

根本成個社會都扭曲晒
報紙佬屌埋個社會先再屌個閪營啦
其實就係社會既競爭意識同錢字行先
催代呢類閪營出黎
搞團結講抗逆

如果班學生有夢想 行行有出路 唔會比人睇唔起 講多點自我價值
仲駛撚團結咩 駛撚講咁多抗逆力咩
而家樣講搵金 迫到班細路人唔似人 鬼唔似鬼
出黎搵得一兩萬 行屍走肉咁

多咗人跳樓明明就係因為學習壓力+競爭比以前大
你呢啲六七十年代出生，書都唔方讀得多嘅嘅窮老野點會明
利申玩過幾次大陸啲濕尻學生軍訓，會比人鬧但冇聽過有人比啲導師人身攻擊

最仆街係大蝦細。
有無方法叫啲男仔入camp前練好個身子，到時睇下邊個大力，拳怕少壯。

有無方法紀錄低佢地既行為? 例如錄影錄音，等佢地無從抵賴。

好多家長就好似上面條友咁，根本唔知呢D濕鳩camp用嘅洗腦方法有幾危險，一心以為入到去教你綁鞋帶摺被有禮貌D有紀律D ，個仔出到嚟返到學校返到屋企好似真係成個人乖晒咁，被呢種假象蒙騙，其實話咁快打回原形，咩紀律、領袖質素，根本乜都學唔到。要小朋友唔好咁驕縱，應該係家長要放開D畀佢地自由學習嘗試，唔好做直升機家長，而唔係嘥錢送佢地入呢D濕鳩訓練營

我建議你追下post先
(推上報) 保良局訓練營的惡行

奴性

咪同大學上莊一鳩樣

加油呀！王樂行同學

下次叫啲學生食屎,同佢講戰亂嘅時候屎都無得食

舊時中學都有

你都識講而家亞洲人咁多競爭，以前唔讀書好閒，老豆老母都理唔到你咁多 好多細路面對嘅環境仲慘過而前，慘唔係物質匱乏，係個種心理壓力 呢種無形心理壓力係可以壓死人

「要小朋友唔好咁驕縱，應該係家長要放開D畀佢地自由學習嘗試」
非常同意

撐學生 不要向強權屈服 要知道團結就是力量

呢啲垃圾唔只呢個camp有㗎，推到班廢中工都冇得返啦，呢啲所謂導師都唔知做乜撚嘢嘅，收錢鬧人咁撚爽吖嗱

叫d學生入去搞事造反應該都幾過癮

依家的問題係政治推銷，唔係閪

乜都係佔中系列

蘋果留言有人爆料

有冇人報警投訴佢教唆他人犯法?

唔撚明點解啲學生會忍到
俾撚着我一定屌佢老母
利申 ff

Strong post Lau Ming

推爆佢

你幾歲 佢地幾歲

點解無人起啲仆街底

起底搞鳩佢冚家！

食撚屎喇，生出黎比你屌嫁？ 死全家喇屌你老母。

學生俾呢d暴力領袖訓練出黎
第時會唔會學晒佢d野
郁d唔岩傾就拎刀嚇人架？

好不安喎猶差叔叔

其實搞乜撚學生都唔夠爆，要收佢地皮就要揾到佢地有生意上利益輸送就得。例如：冇公開招標學生訓練營，拎學校funding俾保良局再收回佣咁，呢d野如果係真既話一定好大單新聞。 利申9up.

英華仔咁易畀人恰

唔通好似你老母咁比人強姦都唔出聲咩 最後生撚埋你個柒頭出黎

有起底po

推到班友仆街

babykingdom D 師奶點睇

咁易拎到呢啲資料咩……
不過咁，保良局拎刀教學生咁暴力，容乜易啲學生遲啲會周街扔磚架？重成世界嘅？唔怪得啲學生廢青咁暴淚啦！維護香港和平，愛護青年人，你我有責！

錚撚耐之前都聽日講過
個時心諗比我就唔撚會忍
但睇完發現
去左可能都會忍
個種壓力好大

1. 無公開招標，亦做唔到公開招標。因市場上呢類團體絕無僅有，亦可以話係獨市生意。
2. 師資到底有冇受過訓練，受過D咩訓練?你見到佢團隊間中有一兩個新人，往往係佢以前參加過訓練營既高徒。
3. 課程安排，就算有受過訓練，有沒有足夠人手去照顧，一個教練對緊可能有二十人或更多，如果做山澗，高空活動，攀牆這類活動時，夠唔夠人手，有冇合資格急救人員在場。

有興趣可以這幾方面去跟進。

其實果個咩sir有無相睇下
呢單野其實都幾大鑊
居然又無相又無起底
成間野鬼到仆街
無理由過放佢地啦

以前去過，依家諗反起有d似文革，不停搵借口話你又廢又剩，又叫你喺全班面前爆自己衰野認錯，之後又播歌扮感動 ﹙可以睇許冠文既 雞同鴨講 ，有d似許冠英去左丹尼炸雞training果part﹚

佢check得你好緊，確保你無帶電話/其他野錄証據

利申 以前跟洪sir，最記得見親佢地都要成班衝過去叫 1！2！3！ xxx早晨！！！

無記錯係有啲政府紀律部隊（例如消防等）有同教育局合作搞類近嘅訓練營

好彩以前中學無呢d訓練營

Pish

留名跟進

未試過參加呢樣野，其實有冇combat training？有都話被人鬧完有實質野學

咁似警察學校

留名跟進
利申以前玩過呢d day camp，d啊蛇鍾意着哂軍裝，陀住支airsoft，就以為自己真係打仗咁，私下就成口粗口學人講紀律

黑警狗屋都叫教啲警犬保命同保住其他同事命 (20年前）
呢啲濕鳩camp 3日學啲乜

保梁局
本身都已經紅底，依家明目張膽

華人賤種做教育
賤種dna永遠唔會有得救

師弟

估唔到依家sk 會用退學黎大人

Allan cheng

活動過程大同小異，通常三至四日：
一. 做集隊，開式收式叫口號，分組比賽，輸左跑圈
二. 做些戶外活動，例如上一層層既塔，高空行繩之類，仲有好多講團體合作活動，當然做得唔好要跑圈,掌上壓，鬧，之後又聚埋傾計。
三. 上石澗，晚上搞下音樂治療。
四. 用D活動後可能集體做攀牆，又話要破其他學校時間個D。

保良狗

佔中發起人

王樂行公開信其中一part:

其次，營方不只一次向同學灌輸政治意識。例如於2015年的中四訓練營中，梁教練表示：「個個國家都有國民教育，國民教育有咩問題？」「美國就係最衰嘅國家，為咗搶石油周圍打仗，恐怖分子都係佢哋搞出嚟。」該機構負責人盧總監甚至在同學任務失敗後對我們大聲挑釁：「唔滿意？佔中吖！」此舉無助培養學生獨立思考，與教育宗旨相違背；對時事表達意見亦流於情緒宣洩。

營方亦被港台拍攝到他們帶領着穿軍服的學童，出席活動為吳克儉局長撐場。
以下為港台片段連結（0：12）：

要學生支持吳克儉

呢班仆街加好撚多政治野洗腦
我七八年前個陣去都係講咩你係中國人/大家血濃於水 (個陣啱啱開始有不滿自由行班人拖gip /柯屎)
而家直接係咁樣

起到底未？

垃圾洗腦營
如果學校果邊真係夾硬逼你地去既話
你地會病架嘛
咁岩一齊病咪得
記住問醫生攞返假紙比學校就得

應該學生合法打鳩老師

個時去左三日，個啊sir Target 根本係針對老師, 晚晚玩分享會，仲要我哋成群同學去抱老師，只不過利用成班同學畢業心理，成班人睇上去咪好感染到，好成功咁，去完間左幾日咪一樣，無變過

訓練營、ocamp、上莊、洗腦課程
如出一轍

推到佢地揸兜

收皮啦社會垃圾
保你老母良

轉自隔離POST

攞咩醫生紙
依家俾人虐待喎

ocamp、上莊自願去,
依D課程被迫去,
差好遠wo

收撚皮啦你
你有幾堅毅不屈呀？睇過

講個模式啫
不過好多人都鍾意俾人屌

明知個營有伏既話
無理由仲送羊入虎口咁on9
如果單野搞唔起
起馬叫d學生自己醒水姐

成班垃圾蝦中學雞就係威係勢，對住成年人仲唔打到你仆街

攞把刀坑撚住佢條頸 睇下佢受唔受到壓力
再捉佢去佢老頭老母個墳度 (如已死) 叫佢界撚爛佢老豆老母張相

屌你老母 拎刀兇人都得 警犬呢

今日歷奇活動阿豬阿狗都可以做

牛高馬大蝦細路真係肉鳩酸

好撚過份,呢d相都係垃圾保良局?

當自己係藏民帶刀出街唔犯法

有冇呢班仆街嘅Facebook? 要去屌爆佢地老母臭閪

利申： 前受害者

屌 以前參加過類似嘅 佢老味要我區區一個小學生摺被摺到起角 摺唔撚到就床都唔撚比我訓 最後唔撚鋸…… 乖乖地訓地下

面搽同磨地下泥加石
整爛班旗
俾人迫浸水塘（女仔黎m都要）
迫跪老師同幫老師揼骨
強行洗你腦話中國幾好

係冬天，我同學浸到隻手硬左，個人震晒

起條hihi出來，明顯係恐嚇緊啲學生，
構成精神傷害

幫推

隔離POST狙擊

班撚樣垃圾導師根本就係社會底層
平時冇成就感就攞班學生撚返餐
d廢中真係好撚可悲

斯德哥爾摩訓練營

推到佢收皮

暴力只需要係面對強權下萌生，唔係畀你黎欺壓班學生，唔理你背後有咩動機，咁做畀你教到幾個學生出黎，咁其餘教唔到個啲點？除非你同我講成班入去，成班出返黎全班都發奮入大學，咁以後啲社工同生理醫生可以摺晒佢，如果唔係只有更多學生畀你洗唔到腦但就受到不必要傷害，而呢種暴力只會不斷延伸

香港班後生真陰公 有著啲咁垃圾既上一代

其實依d camp都幾on9 三日想改人性格 改咪又係得一星期 一星期後打回原形

最怕教學效果、學生福祉只係其次
而係為咗底下嘅權錢關係

最主要係無意義
咩都學唔到

垃圾camp屌你老母

點解D學校好似咁熱心參與呢D訓練營？
我真心睇唔到有咩成效
有冇人知 學生畀幾多錢 學校出幾多錢 政府資助補貼幾多錢？

唔撚好笑

好多野唔係純為錢，某程度係一種擦鞋文化

根本就係奴性訓練營
只有服從

呢d營用左同 發掘潛能課程 之類同一樣手法

目標係用群體心理暗示 係一個嚴苛/缺水缺糧既封閉環境 自我防衛意識降低 用極端手法摧毀現有價值觀 再重新灌輸洗腦意識

先不討論道德問題
呢d心理治療手法要群體先有效果 但往往呢d course 無足夠心理醫生 back up 如果有隱性精神病引左出黎真係死得人(你諗下平時睇心理醫生都一對一 而家一班幾十個)

其實我到依家都唔知點解有人仲繼續撐
繼續屌班學生唔識反抗 抗逆力低乜乜柒柒
啲波台假膠可唔可以收皮？
一句說話 你知唔知可以對一個已經有心理陰影嘅學生施加多幾多壓力？
錯嘅根本唔係學生

【惹火訓練營】再有網民上載訓練營疑虐學生照片 小六生以面擦地

周日（12日），英華書院一封由學生撰寫，批評保良局領袖訓練營的公開信在網上廣泛流傳，校方其後在網站宣布延期舉行中四領袖訓練營，並另覓合作機構。不過，事件繼續引來關注，一輯聲稱是保良局世德小學於2010/11學年舉行的小六紀律訓練營相片被網民廣傳，令人關注相關訓練營的質素。

英華書院的訓練營風波延續，有網民上載聲稱由同一訓練營主辦單位舉辦的學生受訓相片。（Facebook 截圖）

相片顯示學生用面擦地
相關的公開信和報道引起熱議，至周一（13日）晚上，發表公開信的英華書院學生王樂行再轉發一輯聲稱是保良局世德小學於2010/11學年舉行的小六紀律訓練營相片。

相片顯示，訓練營教練要學生背著花盆蹲下，用面擦地。上載相片的網民指，學生被要求滿面泥沙下吃飯，最後多名學生肚痛。

網民狠批活動 質疑涉虐
不少網民在看過照片後反應極大，認為訓練營的做法為學生的身心靈帶來傷害，「這是訓練營?根本係虐待營！」，有網民認為活動假借訓練之名，以侮辱為實。

根據保良局的網站，「保良局領袖紀律訓練營」於2010年1月成立，推廣領袖紀律訓練營到學校，至今已舉辦500多個營期，多達60,000名屬校及非屬校學生及教師參與。

那不是虐兒嗎？

海關訓練學院 有搞訓練營俾小學雞步操 純粹步操 都無保良局咁犀利

冇錯 做人要有骨氣

我以前小學訓練營最多歷下奇，玩下野外定向，玩下蠅網，屌你老母 依家玩軍訓 唔操得大人 操班細路

再推

垃圾camp

名校仔good ball

呢件事學校都係仆街

同邪教一樣手法，好彩得幾日時間。玩得耐啲唔知會點

王同學好波

參加依d活動=比錢人玩鳩自己
記得中學比人逼參加，仲要比幾舊水，諗起都嬲，成班所以導師同黑社會大佬冇分別，當你傻仔咁玩，唔順超就罰，又大大聲係耳邊大叫屌人。
起曬班仆街底就岩

推

中學玩過 呢d camp一定要全體收皮
將你踩到落地底 再比d小恩小惠你就等你覺得好感動
根本入到去比班狗撚到冇哂任何自尊
最慘係 你果陣唔會知呢d野
淨係知 "我一定要跟足阿sir講既野去做, 唔做我就係唔乖唔聽話, 就會比阿sir罰"
果種洗腦既情況真係好恐怖 當局者完全唔會識得反抗 仲要係一班小學/中一二學生

淨係果陣天氣涼涼地 搵水喉fe你 行石澗逼你浸落湖浸半個鐘 呢d都夠玩死一個學生 心理層面既影響更加係冇文字可以形容到

冇錯,過幾日成班又回復正常 但1萬個有1個奶左野已經番唔到轉頭

呢d訓練營就係同警校一樣

通過胡亂懲罰，一人*錯*全隊受懲罰
胡亂辱罵

去令你屈服去覺得上級就是絕對

萬一入到camp師弟妹唔洗怕佢地 如果預到有咩不公平對待要出聲 呢個係你地身為學生既權利

呢啲所謂教練有乜嘢資歷咁把炮？

除左退役美軍或者前中情局，冇資歷夠吸引力

呢D教練好撚專業架

至於另一過來人王麗萍，當年會考分數亦只有五分，一度十分徬徨的她，看見香港基督教女青年會持續教育部開辦運動、體適能及會所管理專業文憑課程時，便眼前一亮，因為自言喜歡「周身郁」的她，終於找到事業上的心頭好。她說，這個課程為她奠定前路。

轉自隔離POST

幾條友甩皮甩骨，唔通又係啲武林高手會出天外飛仙？
真係睇下佢哋有乜資格好，一陣帶隊出事死人就大鑊

啲資歷九唔搭八嘅

垃圾

屌原來得果5分

盧錦昌你邊撚個啊 以為自已係大boss啊？
搞啲咁既垃圾camp 請啲心班變態既人
你知唔知醜啊創辦人
盧錦昌出黎面對